---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Wie ist die Stellung der Frau im Islam?
date: 2024-06-01
description: Muslimische Frauen haben das Recht, Eigentum zu besitzen, Geld zu verdienen
  und es nach Belieben auszugeben. Der Islam fordert Männer dazu auf Frauen gut.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/de/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
---

Der Islam sieht in der Frau, egal ob sie ledig oder verheiratet ist, ein Individuum mit eigenen Rechten, mit einem Anrecht auf Besitz und dem Recht über ihren Besitz und Verdienst ohne jegliche Bevormundung (durch ihren Vater, Ehemann oder irgend jemand anderen) zu verfügen. Sie hat das Recht, zu kaufen und zu verkaufen, Geschenke und Almosen zu geben und sie kann ihr Geld ausgeben, wie sie will. Der Bräutigam gibt der Braut eine Mitgift zu ihrem eigenen Gebrauch und sie behält eher ihren eigenen Familiennamen, als den ihres Gatten anzunehmen.

Der Islam ermuntert den Ehemann seine Frau gut zu behandeln, wie der Prophet {{ $page->pbuh() }} sagte:

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

Mütter im Islam sind überaus verehrt. Der Islam befiehlt, sie bestens zu behandeln.

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
